《紐時》評論：中國威脅澳洲開放學習風氣 領事館監控留澳學生言行

《紐時》評論：中國威脅澳洲開放學習風氣 領事館監控留澳學生言行

近年中國對澳洲的影響力日增，遍及政壇、商界及傳媒均感受到其無孔不入，而高等教育一環亦不能倖免。《紐約時報》一篇署名評論文章警告，中國留學生正對當地大學的學習風氣、開放討論文化帶來不良影響，澳洲的大學要開始針對問題謀求對策。

澳洲洛伊國際政策研究所 (Lowy Institute for International Policy) 所長 Merriden Varrall 日前在《紐約時報》發表題為「中國對澳洲開放風氣的威脅 (A Chinese Threat to Australian Openness)」的評論，提到澳洲媒體近日均報導關於中國領事館監控當地中國學者與留學生，並鼓勵舉報那些不跟隨共產黨口徑的人，更令人憂慮的是，15萬中國留學生中，不少將親北京的立場帶到課堂，窒礙開放討論的氣氛。中國學生往往也因為害怕被同輩舉報，而不敢在課堂上表達與官方立場不吻合，或會被誤解為 「不愛國」的言論。有中國學生為了能於課堂上暢所欲言，甚至會要求教授編配他到沒有中國同學的導修課，以防同胞向中國領事館舉報。

評論指，不少同學甚至已經內化官方意識形態，會對例如質疑仇日立場的言論真誠地感到憤怒和反感。作者擔心，如果中國學生將這種自我審查的學術風氣帶到澳洲，將會損害澳洲高等教育環境。

Varrall又提到，自己於2008至2009年在北京的教學經驗，指當時已感受到中國欠缺學術自由，令中國學生往往不敢發表有違官方立場的言論，不利他們學習批判思考。北京學校雖沒有明文禁止課程涵蓋某些內容，但管理層卻會以他的教學內容是基於「謠言」、「道聽途說」為由，威脅不與他續約及扣減花紅。

Varrall指出，近年中國對澳洲的影響力日增，而澳洲大學卻對這種對開放討論的威脅關注不足，加上中國留學生帶來大量收入，大學主事者可能不願意採取行動，他認為大學要開始面對這問題。

好人好姐做乜收中國學生

$$$$$$$$$

澳洲大學有錢就收

條死肥仔好樣衰

好撚典型既大陸仔樣

集中營

人才外流
支那陷入死局

澳洲遲早排華

唔洗諗，依啲大膠國家唔到滅國都唔會醒